\documentclass[12pt, twoside]{report}
\usepackage[a4paper, margin=3.3cm]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[backend=biber,style=numeric,sorting=ynt]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{braket}
\usepackage{amsmath,bm}

\addbibresource{referenze.bib}

\graphicspath{ {./images/} }

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=3
}

\lstset{style=mystyle}

\fancyhead[LE, RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
%\fancyfoot[LE, RO]{\thepage}
\fancyfoot[CO, CE]{}

% STEP 1: include the package
\usepackage{uninafrontespizio}
% STEP 2: Front-page configuration
\Universita{Università di Pisa}
\Facolta{Dipartimento di Fisica \emph{E. Fermi}}
\CorsoDiLaurea{Tesi di Laurea Magistrale in Fisica}
\AnnoAccademico{Anno Accademico 2021--2022}
\Titolo{Title}
\Relatore{Prof. Stefano \textsc{Bettarini}}
\RelatoreLabel{Relatori} %optional, default: Relatore
%\relandcorrelsep{2em} %optional, vertical space between relatori and correlatori default: 1.5ex
\Relatore{Prof. Francesco \textsc{Forti}}
%\Correlatore{Dott.Foo \textsc{Bar}} % can add as many "Correlatori" as you wish
\CorrelatoreLabel{} %optional, default: Correlatore
\Candidato{Alberto \textsc{Lorenzini}} %only one candidate is currently supported
\CandidatoLabel{Candidato} %optional, default: Candidato
\Matricola{585864}
\Logo{cherubino_black.eps} %path to logo image
\LogoWidth{5cm} %optional, default: 3cm
\LogoPosition{below-uni} % or top, or below-title, or above-title, or no-logo




\begin{document}
    % STEP 3: use \makefrontpage and/or \makefrontpagealt
    \input{frontespizio}
    \nocite{*}
    \input{capitoli/dedica}
    \pagestyle{empty}
    
    \tableofcontents
    \pagestyle{fancy}
    
    \chapter*{Introduzione}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Introduzione}
    \input{capitoli/introduction.tex}
    
    \chapter{Capitolo 1}
    \input{capitoli/capitolo1}
    
    \chapter{SuperKEKB e Belle II}
    \input{capitoli/capitolo2}
    
    \chapter{Analisi del Rivelatore di Vertice VXD}
    \input{capitoli/capitolo3}
    
    \chapter{Upgrade del Rivelatore di Vertice: VTX}
    \input{capitoli/capitolo4}
    
    \chapter{Conclusioni}
    \input{capitoli/conclusioni}
    
    \chapter*{Appendice}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Appendice}
    \input{capitoli/appendice}
    
    \printbibliography
    
    \chapter*{Ringraziamenti}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}
    \input{capitoli/ringraziamenti}
    
\end{document}